香港人其實係咪冇乜｢忠誠｣呢個概念？

純粹個人觀感
香港有咩事好多人就會想移民
有錢走到嘅好多都會走，又崇外
唔會點對自己地方嘅野感到自豪
做野又係，對公司忠誠度低，唔多人會盡職盡忠，
純粹為搵錢，唔鐘意就換第二度
除非搞到自己生活，大部份人對自己所屬嘅組織或者地方唔着緊，亦唔係點願意付出，
好似從來都冇「根」哩個概念
大家點睇？

冇回報 咪冇忠誠

愚忠

飽食足，然後先係知榮辱
好多香港人都係生存緊Only, 重談何諗咩忠唔忠誠

忠誠係點建立？

俾得果15k想我俾乜忠誠度你？？
人地日本以前一世人只係打一份工
如果成日轉工會俾人覺得反骨
香港根本無呢種文化
更加唔會成世服侍一個老闆
香港既文化就係 你出糧買我既時間
唔好加咁多乜野情感瓜葛落去
冇話邊個欠邊個既 唔該

你都弱智
打工係都睇錢睇工作意義睇工時先啦
忠誠有撚用

利申:留守香港直至被支那完全吞併為香港市

唔係冇
要睇

要睇係邊個囉

人同狗既分別

我初初做嘢會覺得自己要落力最到最好
結果愈做愈辛苦，因為發現自己點都做得唔夠好
直至有個同我幾啱傾既阿叔點醒我
佢同我講：「你攬哂上身做咩，呢啲嘢係你做架咩？家吓你啲阿頭冇出糧啊？搞唔掂就Pass比上面，唔好覺得Pass上去就係你唔掂，因為Pass上去本身就係你既職責嚟」

聽完突然覺悟咗，之後做嘢唔會太上心
更加覺得忠誠係好低能既表現
忠誠完隨時比人笑比人當戆鳩仔，公司唔會多謝你
何況根本極少公司真係值得咁忠心

忠誠？不了

你老闆會唔會同你講忠誠呀，想炒你就炒你
香港最撚on9就係美式管理但係行日式職場文化

Agger

連自己都未必顧得掂，講乜撚野忠誠

忠誠？食得嗎？
資本主義社會講嘅只有Value
你value低，人地見到value更高嘅就會背叛你，那怕你有幾忠誠
如果忠誠係呢個世界上真係有用的話，那會有咁多人與人之間嘅背叛？
如果忠誠可能搵食，岳飛就唔洗比人害死la

同一行向香港有幾多外國公司進駐？
知道市況下有比較

東家唔打打西家
出得起錢咪有忠誠

只講回報嗰啲應該唔係叫忠誠
係交換
如果香港人剩係會忠於金錢 咁都幾可悲

唔係忠誠
係無信念，無信仰

你老闆隨時炒你，你忠乜嘢誠？
忠誠要相向先有意義，單向嗰啲叫戇鳩

你老闆當你係零件，唔中意就換
點解你要忠誠

咁都要個地方令人有歸屬感先得嘅
你都唔覺自己屬於嗰個地方 點會忠誠

英殖時代已經係咁。
香港人係無忠誠／信仰。

分少少權比班華人精英，
就對英國佬歌功頌德，
而平民有飯開理得你：
東家唔打，打西家。

以前英國管都係咁 你係到搵夠錢就好走
根本冇種下呢啲概念 咁又點會有

公司無話無左邊個唔得。
公司可以話抄就抄，話遣散就遣散。
點解要對公司忠誠？你當自己係 神？

如果要忠誠，點解唔係對家人忠誠？
賺更多錢俾好既野佢地，唔好掛住OT，
俾時間對佢地就係對家人忠誠。

對公司忠誠？
你諗下到生離死別既時候，
或者到你自己死o既時候，
o係天花版流離緊望住親人喊晒o個刻，
自己會唔會後悔side晒d時間ot而唔陪佢多d？

諗下花時間o係公司度有咩帶得走？

係，死時無人可以帶走任何野。
你只能帶住遺憾咁離開。

相反，你會帶住感恩離開。

條路自己揀…

唔小公司當員工係奴隸，用到盡

OT到半夜一毫子都唔俾你

忠誠？ 忠你老母吖

10k想換忠誠?搵笨柒多啲

好睇人嘅 我轉過兩個 team leader 都係好人 有膊頭 會分擔會教我 出事第一時間幫手搞掂壇野再賽後檢討 對住呢 d 上司我真心會為條 team 做野 同事間互相支持 唔會篤背脊 不過呢 d 野睇機遇啦
btw 覺得男上司 generally 好似比較好

呢個我Agree
我都跟過好上司，做嘢真係會醒神啲
我會盡力為呢啲上司做好件事，務求唔好比飛佢孭

孫策：太史慈，你仍不明白忠義是什麼嗎？
忠義，是一種手段。
是文人送傻瓜去死的讒言。
是君主為保住利益的下流手段。
忠義不在於以武奪天下的君主。
忠義在於天下蒼生共同之願。
無知不是罪過，無知不是天意。
如果天要人繁衍的話，繁衍的深意只在這裡。
這裡。（指著腦袋。）
只有在這裡，才能明白一切，不管做了什麼，也不枉此生。
我也是一個利用思想去殺萬民的機會主義者，
我的路，是對、是錯？願者上釣。

忠義，
是封建的元兇？

點解要對公司忠誠？

打工唔為錢為咩？遵守合約精神、保持職業道德已經夠，唔好同我講咩對公司有歸屬感，老細炒人減人工時都唔見得會留手

對香港忠誠？我出糧比政府架，個政府點做野？傻的嗎？

香港賤種最撚叻拎中西2方對自己有利既野,但人地要負責任就睇唔到

咪玩忠誠只係有錢人當權者建立既term黎呃你班賤民拋頭顱灑熱血

有睇火鳳燎原

97前ot 有補水,但97~03陷家剷冇良老闆要求員工減人工冇償加班共渡時艱,而港豬心軟結果仆街

03過後經濟好番但冇良老闆享受共渡時艱既,轉頭炒哂班員工 ,亦因為班港豬令到班冇料老闆得而生存免

於淘汰,同時開創職場冇償ot既文化

香港政府等於香港?

華人沒有忠誠

有錢咪有忠誠囉

其實應該問 香港仲有幾多人值得別人對佢忠誠
我估多數人唔係冇呢個概念 只係搵到個人值得對佢忠誠

有
有錢有忠誠

咪係
明知老腦仆街仲同佢忠誠咩

阿頭都唔保你
仲講咩忠誠

秒

最撚憎垃圾樓主呢啲傳統概念
成日講忠誠，點解要忠誠呀？本書教你要忠誠你就要忠誠咖啦？古人教落就要忠誠咖啦？

你係愛個地方咪留低 唔留咪離開
講乜野忠唔忠誠？用埋呢啲字眼令人有壓力而扮到好愛呢個地方 已經失去意義

點解有

樓主，呢度香港黎架，唔係烏托邦呀，唔好咁天真啦，唔好發夢喇，一陣俾腦細炒你呀

同d愚孝撚一樣，父母生得你出就永遠都岩 弱智！

香港本質就係難民社會，除左原住民外，所有人都係避難/求安逸先會落黎

字字珠璣

唔係話咩傳統、學古人
只係我覺得忠誠係一樣好嘅美德同觀念
忠誠我覺得就係對一個地方、團體嘅愛
同愛情一樣，如果好輕易就唔愛、移情別戀
我覺得唔係好事
我感覺就係香港人唔講哩種愛、冇呢種感情

上面好多人話老細仆街，咁就唔同講法
因為咁可能係本身冇野值得你去愛
另一方面都反映咗啲老細唔重視員工有忠誠

諗深一層 忠誠我覺得係一個社會、團體發展嘅重要元素